PROGRAM -> (STATEMENT | FUNCLIST)?
FUNCLIST -> FUNCDEF FUNCLIST | FUNCDEF
FUNCDEF -> def ident(PARAMLIST){STATELIST}
PARAMLIST -> ((int|float|string)ident, PARAMLIST |
(int|float|string)ident)?
STATEMENT -> (VARDECL; |
            ATRIBSTAT; |
            PRINTSTAT; |
            READSTAT; |
            RETURNSTAT; |
            IFSTAT |
            FORSTAT |
            {STATELIST} |
            break ; |
            ;)
VARDECL -> (int | float | string) ident ([int constant])∗
ATRIBSTAT -> LVALUE = (EXPRESSION | ALLOCEXPRESSION | FUNCCALL)
FUNCCALL -> ident(PARAMLIST CALL)
PARAMLISTCALL -> (ident, PARAMLISTCALL | ident)?
PRINTSTAT -> print EXPRESSION
READSTAT -> read LVALUE
RETURNSTAT -> return
IFSTAT -> if (EXPRESSION) STATEMENT (else STATEMENT)?
FORSTAT -> for (AT RIBSTAT; EXPRESSION; ATRIBSTAT) STATEMENT
STATELIST -> STATEMENT (STATELIST)?
ALLOCEXPRESSION -> new (int | float | string) ([NUMEXPRESSION])+
EXPRESSION -> NUMEXPRESSION(( < | > | <= | >= | == | != )NUMEXPRESSION)?
NUMEXPRESSION -> TERM ((+ |−) TERM)∗
TERM -> UNARYEXPR(( ∗ | / | %) UNARYEXPR)∗
UNARYEXPR -> ((+ |−))? FACTOR
FACTOR -> (int constant | float constant | string constant | null | LVALUE |(NUMEXPRESSION))
LVALUE -> ident( [NUMEXPRESSION] )∗